曾投689 選委指梁大脫節

曾投689 選委指梁大脫節

22,192
■參選建築、測量、都市規劃及園境界選委的「G18+」昨舉行造勢大會。李家皓攝
適中字型
較大字型
■參選建築、測量、都市規劃及園境界選委的「G18+」昨舉行造勢大會。李家皓攝

【建築界】
【本報訊】今屆參選建築、測量、都市規劃及園境界選委的「G18+」20人團隊中，多達6人上屆提名梁振英參選特首；「G18+」昨舉行造勢大會時，其中4人包括梁振英房策政綱「總設計師」鄔滿海，以及黃比、賴旭輝和蒲祿祺出席，他們均拒絕表明會否再提名梁競選連任。
稱溝通聆聽工作不足
「G18+」成員被問到梁振英過去4年多施政，是否符合團隊主張「建設包容宜居香港」要求時，3人拒正面評論。蒲祿祺則指梁未做到包容，令政府與社會，尤其與年輕人出現「大脫節（Big Disconnect）」，認為梁溝通和聆聽工作做得不足。
「G18+」昨造勢大會中，請來多名「梁粉」站台支持，包括上屆特首選舉中，有份為梁撰寫政綱、最終更提名梁的產業測量師溫文儀，以及市建局主席蘇慶和。聲稱因事忙未再參選選委的溫文儀，昨在台上自爆「上屆有位人兄得689票，都係因為我」，表明不同意「G18+」部份參選人指現時香港社會「好撕裂」，指「係有一小撮人撕裂我哋咋嘛」。溫在活動後稱，「（香港）唔係個社會散到好似伊拉克咁」，不認為現時太撕裂。
■記者林俊謙

上一則
【蘋果照相機】等待中的特首

下一則
基建問題「EP30」避評政府